<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>spanish on Curious Stuff Blog by Sergio Anguita</title><link>https://curiousstuff.eu/tags/spanish/</link><description>Recent content in spanish on Curious Stuff Blog by Sergio Anguita</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-gb</language><lastBuildDate>Sun, 02 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://curiousstuff.eu/tags/spanish/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¿Porque considerar Hyperledger Indy para un proyecto SSI?</title><link>https://curiousstuff.eu/post/porque-considerar-hyperledger-indy-para-un-proyecto-ssi/</link><pubDate>Sun, 02 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://curiousstuff.eu/post/porque-considerar-hyperledger-indy-para-un-proyecto-ssi/</guid><description>Vamos a analizar algunos de los principales problemas de la infraestructura existente. Esto le ayudará a entender por qué este proyecto es realmente importante.
Gestión de identidades centralizada En primer lugar, veamos qué ha hecho la gestión centralizada de identidades durante todos estos años. En realidad, Internet se construyó para conectar a las personas sin depender de un intermediario. Sin embargo, a medida que Internet comenzó a privatizarse, empezaron a surgir intermediarios de terceros.</description></item><item><title>¿Que es Hyperledger Indy?</title><link>https://curiousstuff.eu/post/que-es-hyperledger-indy/</link><pubDate>Sun, 02 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://curiousstuff.eu/post/que-es-hyperledger-indy/</guid><description>¿Por qué Hyperledger Indy es importante para las identidades digitales? Hyperledger Indy puede devolverle el control sobre su propia identidad y sus datos. ¿Te sientes intrigado? Analicemos la plataforma desde su núcleo para entender cómo funciona este proyecto.
Con la evolución del mundo digital, todos queremos estar siempre conectados. Sin embargo, al realizar diversas tareas, es posible que tengas que revelar tu información personal en múltiples plataformas. Especialmente cuando compras en línea, tienes que dar tu información financiera para comprar cualquier cosa.</description></item><item><title>Instalando Indy SDK para Node.js por primera vez en Ubuntu 21.04</title><link>https://curiousstuff.eu/post/instalando-indy-sdk-para-node.js-por-primera-vez-en-ubuntu-21.04/</link><pubDate>Thu, 29 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://curiousstuff.eu/post/instalando-indy-sdk-para-node.js-por-primera-vez-en-ubuntu-21.04/</guid><description>&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>Guía completa que explica paso a paso cómo instalar y configurar el SDK de Indy por primera vez.&lt;/p></description></item><item><title>Adios Medium.com, Hola Hugo</title><link>https://curiousstuff.eu/post/adios-medium.com-hola-hugo/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://curiousstuff.eu/post/adios-medium.com-hola-hugo/</guid><description>&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>Una vez inaugurado oficialmente el blog y migrados los artículos que tenía escritos en
&lt;a href="https://medium.com/" target="_blank">Medium&lt;/a>, es hora de cerrar la cuenta de Medium para siempre (y ejercer mi derecho al olvido) y centrar todos los esfuerzos en este nuevo proyecto.&lt;/p></description></item><item><title>Introducción al concepto Self Sovereign Identity</title><link>https://curiousstuff.eu/post/introducci%C3%B3n-al-concepto-self-sovereign-identity/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://curiousstuff.eu/post/introducci%C3%B3n-al-concepto-self-sovereign-identity/</guid><description>&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>Breve introducción al concepto de SSI o Self Sovereign Identity.&lt;/p></description></item></channel></rss>